\section{First Year Overview}
从2022年9月入学之后，我意识到自己之前耗费了巨大的代价
才看清选定了方向，拥有极大的侥幸才得到了一个安定的环境。
于是研究生阶段核心任务自然就是入门图形学，
同时需要保证主线的研究生毕业过程不发生大的翻车，
最好能够有更加丰富的行业实习经历和论文科研经历。

2023年的11月我在LuisaCompute上通过自己提出idea，
设计方法，克服困难实现了将Gaussian Splatting方法和SPH流体模拟结合起来之后，
我意识到自我探索的过程即将结束，
后续我已经开始有能力面对外界的挑战，并且在战斗中逐渐成长。

\begin{enumerate}
    \item 系统入门了计算机图形学，视觉三维重建，人工智能与深度学习相关的领域，自学并熟练掌握了C++,python等编程语言，
    \item 在实习和科研项目中获得了比较丰富的项目经验，组队参加CSIG2023年全国比赛并获得AMD流体粒子仿真赛道的亚军，在团队中处于较为核心的位置
    \item 在持续相关领域的论文阅读中跟进了有关“神经辐射场”(Neural Radiance Fields, NeRF)相关领域的前沿，复现了若干经典和前沿的项目。并在此基础上提出了自己的创新。
\end{enumerate}

研究生阶段的第一年主要是图形学和AI的入门，以及基础笔记和代码库的构建。回过头去看，搭起这样一个代码和研究框架简直匪夷所思，虽然自己有时候还是觉得不够满足，但是长远客观的视角看来，这就是我当时水平下所能做到最多的事情了。

我难以想象自己当时究竟是以一种什么样的毅力在坚持着，也许是不甘心吧……如果重来一次，面对自己当时那么薄弱的基础，如果知道自己未来将会面对怎样挑战的话，当时还敢all in这个领域吗？

无论如何，我侥幸走过来了，事实也能证明，很多时候我们只不过是高估了自己一周内的产出，却低估了自己在一年内的变化。坚持不懈，久久为功，总还是能有所进益。

但是在取得成绩的同时，我也意识到自己的不足：
\begin{enumerate}
    \item 整体过于偏向工程实现的能力积累，以至于理论和实验环节有所缺失。
    \item 数学和物理的基础相对不足，对于复杂问题的推演能力偏弱等等。
    \item 方向较宽泛，不够聚焦和明确，部分选题超过自身能力，导致长期难以出结果
\end{enumerate}

未来一年我计划6月之前留在学校内，主要完成
\begin{enumerate}
    \item 完成剩余4学分的课业
    \item 未来的一年会更偏向理论的积累，利用自己之前在各个领域积累的工程和实现能力，扎实推进理论的研究。
    \item 提高设计实验验证理论的能力，提高执行力，提高实现框架和推进实验的效率
\end{enumerate}

\subsection{研究笔记库的构建}

这是我继承之前用obsidian等工具构建的笔记系统，使用dendron构建的研究笔记。

\input{info_base_intro}

\subsection{代码库的构建}

\input{code_base_intro}

2023年八月中旬之后，从我D5离开，
从高楼门的小住房搬离之后就开始了研究生第二年的修行。

主要是入门了可微渲染，夯实了专业和代码基础，
构建了自己的专业主线。之后开始着手进行SPH项目的收尾
以及Gaussian Splatting项目的推进。后者最终成为我的开题。
